資本主義制度下窮人越窮有錢人越有錢,點解仲可以咁穩定?

按常理越壓迫反抗越大
但點解貧富懸殊越來越嚴重既今日,社會仲咁穩定

因為依家窮果啲仲生存到
以前窮係會餓死

劏房戶越來越多
人工跟唔上通脹
點解無人反抗

一條橡筋 拉到恆會彈返過嚟
拉斷咗就反彈唔到

想學野，可唔可以講多少少，
我地呢家係邊個狀態？ 同埋套番落 capitalism, 有咩力量做到"拉到恆會彈返過嚟".
用埋斷係咩意思？

向上游嘅機遇仲係度 睇你把唔把握到
問返自己 讀書同出黎做野嘅時期有無努力過
搵到錢有無儲起黎自我增值 或者投資做資產增值
乜9都無 邊個都幫唔到你

技能知識 乜都無
然後發窮惡 抱怨世界欠咗你

就算反抗完 到最後你都係最底下個層

因為香港最窮果班生活質素都好過大陸既有錢人
首先對窮撚嚟講有公屋無撚敵
香港一舊水食到8/9成日本質素既拉麵
地鐵有廢老卡咬老綜都唔會拍唔落
班窮人又冇咩logic,政府講咩信咩
TVB永遠都播住暴徒擊擊汪汪
佢地又信到十足十
見到立場蘋果就話假新聞
連反思個社會制度問題出喺邊到都唔識
你覺得佢地會反抗？
再者反而讀得大學特別係cu,poly 6成都中產以上
點解大好前途但竟然係呢班人走出黎抗爭？

因為底層奴隸冇反抗

暫時生活改善向上流既仲係佔大部份人
應該話暫時而家既資本主義下,窮人仲係向上流緊,只係增長速度遠低於有錢人

不如問期期六合彩都有人仲,點解你仲唔中頭奬
鬼唔知有上流機會...但己經越來越小...小到同中六合彩差唔到

因為只有資本主義先能夠創造出既新既財富
社會主義只能夠分配已有嘅財富，已有既野只會越來越少，呢個就叫做內卷化

對比70/80年代 你會見到今日香港已經係一個dystopia...

資本主義之下 最後會係富人壓榨窮人

而香港當下係富人同威權一齊勞役貧苦大眾 先會有雨革同反送中
所以我想問 穩定係邊？

窮極有限，政府有safety net

富人同威權有乜損害呢?一樣壓榨緊窮人
咁都唔叫穩定???

係㗎 你咪繼續咁諗 全世界都欠咗你
你應該一出世就含住金鎖匙
人人唔洗做野 人人攤大手板

呢個比喻我都係聽返嚟。

一條橡筋本來係一個圈，基層同權力圈各渣一邊，比喻兩者係權力上嘅爭持。

左手係基習，右手係權力圈，右手不停向外拉，即係指右手嘅力量越嚟越大，之後橡筋由一個圈斷裂做一條有彈力嘅繩，呢個時候反彈力道已經比本來係一個圈嘅時候細咗好多。

之後繼續拉，條繩就會完全斷成兩邊，基層再冇能力反彈，繼續強者強、弱者弱。

我諗個比喻想指出遲咗就冇辦法反彈，「壓迫越大反彈越大」係有條件地成立，唔係無時無刻都合理。

食飯瞓覺打丁丁 個名都無改錯

窮撚憤青成日都話識人好過識字 所以識字冇用
弊撚在你兩樣都唔識呀嘛

資本論既原意係由一班比較叻(有錢)既人做資源分配
帶領社會進步
而家香港其實行得好好

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成

會天下大亂

世上總要有你D咁既廢人

首先，你話「穩」但事實上其實一d都唔穩，佢定期會爆煲。如馬克思所預言，必定一次勁過一次。其次係，目前依種不斷擴張同浪費既生產/消費方式，其實地球生能負荷唔到。經濟同生態邊樣崩潰先都未知

維穩方面有各種虛假意識：虛假需要（以玩樂養成港豬）、商品拜物（消費主義）、符號拜物（收編反抗運動）。

但最重要係冇人提出到第二種可能既路線，所以只能係現行資本主義之上修補同施加限制。未來有AI之後會產生大量剩餘人口，配合全民基本收入之後，睇下會再發展成點。

不過現實係富人有更大槓桿去獲得比窮人多好多既資本
例如QE 之下 有錢人可以比窮人借更多錢去增加資產 一般有資本既打工仔只可以等老細加人工

因為入基層改變要付出嘅成本大過 改變後預期嘅回報
有部份人覺得成本低過回報 好似呢家有香港人反抗咁
加上有「freerider」問題
有其他人反抗 自己就唔使反抗
唔使付出都可以享受到改變嘅成果 令到反抗嘅人更少

但係因為科技因素 例如武器 監控 通訊
政權鎮壓嘅成本係比以往低好多
政權只係需要付出好少成本 就維持到佢地嘅權益
同時提高抗爭者風險（成本）好多
佢地預期嘅利益減去鎮壓嘅成本
仲係大過改革後嘅所得利益
無誘因驅使改革 政權唔傾向改變

幾時有爆過煲

因為你所講既窮其實只係比較黎
而家既人生活水準咁高
其實有錢人 同一般人既分別真係唔係好大
差別只在於虛榮野
有錢人坐飛機坐私人飛機 舒服d 威d
普通人坐飛機坐逼小小
有錢人渣車渣林寶
普通人渣車渣豐田
肯洗錢既年年去十轉八轉旅行都仲得

當然 你話窮人窮撚到三餐都有問題果d就冇得講
但資本主義下有幾多呢d人
共產主義下又有幾多呢d人

資本+社會福利主義

有錢人負責拎啲錢繼續投資 其他人負責拎啲錢去玩

睇下面個列表

你呢個問題好基本 好難用長篇幅答你

富人既損害你可以參考馬克思異化論 可以解釋到窮人既付出同收入之間既落差 而引伸到社會不穩

威權有咩問題真係唔想答啦... 我諗只有藍絲小粉紅先至會喜歡威權 簡單一句就係政權濫用人民授與既權力去限制人民 不容去任何反對聲音

至於穩唔穩定 我唔係好明你點解覺得而家穩定？定係你既穩定既定義唔同？

有錢人賺完錢返黎唔會肯拎出黎分，你用政策強逼佢，全球化之下佢就寧願將d資金同廠搬去其他地方。

而「其他人」就係所謂既「剩餘人口」，中共稱之為低端人口。現實係依班人只會比人扔埋一邊自生自滅，同娛樂麻醉同用軍警鎮壓。係香港，「金融、地產、金鋪藥房」以外既人都係剩餘人口。所以點解黃色經濟圈係重要

呢D情況係有錢人跌幾個散銀咋
根本對整個情況無影響
窮人一樣比人壓榨

明明香港係醫療行業先搵到錢

無人反抗咪穩定囉
而家班富人同威權有乜受損害呢?
我淨係見到窮人越來越窮,但無人反抗

「窮人一直比人壓榨」係事實。

「爆煲」純粹係指資本主義運作機制先天地有缺憾；因為對利潤既追求必定會製造出大量空中樓閣，搞到三個煲兩個蓋。終有一日會有貸款冇人接手、有基金或者股票既殼空被篤穿；然後又股災

因為仲有上流機會，我有個80後朋友窮底公屋背景，大學畢業之後出嚟住劏房，幾年時間人工由不足一萬，上左三萬幾，搵到個都係三萬幾人工嘅女朋友一齊買樓上車，而家已經係一層自住樓，一層收租樓加個車位係手，窮底都有機會變中產

你同老母講，份測驗全班得兩三個人及格，所以你唔及格都已經算高分，你老母就會問你點解你唔係嗰兩三個人。

個情況同中國古時科舉制一樣，其實社會向上流動性好低，但係明面上有條大家都知嘅路，就冇乜人會反抗，同時更可以消滅大部份最麻煩嘅讀書人，而有料嗰一浸就成為權力者嘅棋子

人性就係咁仆街，未去到真正嘅死局都唔會反抗

窮人點解咁窮係有原因
得罪講句最主要係內在
窮人最難係係個loop度翻身，冒唔到險

因為社會有保障線
窮人有免費住屋 綜緩 平醫療
唔好再講在職貪窮 就係因為有班人幾低人工都肯做 自己主動去比資本家剥削。。。先會搞到富者逾富。。。作為社會一份子應該不停提高自己個價值 得閒轉下公司。。。etc
你人工低係因為你廢 唔值錢 走唔甩

反抗資本大過忍受
個個要番工，不了。
有錢人只要俾奴隸能夠維持基本生活咪夠，呢班人就唔會反。

無人反抗？我地係咪平行時空緊

冇錯

華人唔同 奴性更高 對壓迫既容忍度一定比歐美高

手停口停架嘛

相比marx的年代，資本主義incorporate 左好多社會主義的idea

因為個社會技術進步左，提供既資源多左，滿足到窮人既基本需求，咁就冇必要反對

最低工資$35
出街食個午飯$60
然後劏房仲細過監倉

然後D有錢人就問點解你唔努力
就好似賭場老細話點解你輪?阿邊個賭羸左N咁多錢
但事實係窮人勝率<50%,越賭越輸

而家社運係對自由既爭取
同反抗資本主義係兩回事

呢班傻鳩有腦識反抗唔駛住劏房啦
正如天大地大 都大把人要迫係香港住 捱長工時 捱貴樓 正常人都移咗民

你真係認為二百萬人出黎遊行係純粹唔滿意政府送中條例？
假如大學生出黎個個月入5萬 樓價去番2010 年前水平 你認為反送中會有咁多人出黎？

窮人之大多數都係窮於思維
有冇好好讀書向上流？
有冇係返工之外搵外快？
有冇投資？
有冇創業？
有冇增值自己？
有冇突破自己圈子？

乜都唔做，窮人就繼續窮

因為未夠窮
仲有飯食

五大訴求有邊樣關反抗資本主義事?
唔排除有小部份相關,但唔係主要因素

因為有錢嘅永遠都只係佔1%
大家唔會care

我識一個人，窮底無學歷，去大陸入貨手機殼黎香港賣，年賺過百萬，大把呢啲故事，成功唔會坐係度等就有，自怨自艾咪係窮人思維囉

如果冇貧富懸殊咁大差距 你認為反送中會唔會有二百萬人？

而且全世界冇完全的資本社會，發達國家總有福利網令窮人生存到，尤其是窮人都有選票的民主國家。

獨裁暴政係另一回事，權貴有錢又點？隨時割你韮菜，窮人更加被壓到榨都冇 。

係因為本身香港就係以自由聞名
你民生唔好，政府同商家壓榨窮人
算，又唔係窮到冇得食，大家有自由，可以言語屌鳩你地班仆街
你連埋自由都想搞？得寸進尺我就搞鳩你
所以點解icac貪污，菜園村，每日150，走水貨，成街藥房珠寶，大白象，一地兩檢，港豬澳更多更多都喚唔醒港豬，更唔及一條送中條例引起公憤

香港人被壓榨唔係因為資本主義，係因為獨裁政權。

如果有民選政府，點可能d錢亂起大白象？點可能死都唔郁新界鄉黑d地來增加公共房屋？點可能日日俾支那人湧入？

我認同威權或者你認為既獨裁係壓榨緊香港人

但係資本主義中 有錢人要將利益最大利 就點都會壓榨工人 而導致貧富懸殊既問題

冇民選政府係會將情況加劇

八個富豪擁全球一半人財富 「歷來貧富懸殊最離譜」
[url]
[/url]你地覺得咁都無問題???

"按常理越壓迫反抗越大"
The assumption is already questionable.

因為現代窮人多好多廉價娛樂 有劇追有機打有唱K有波睇既情況下搵鬼去同你抗爭

世上總要有窮人
資本主義就係咁，亦因為咁人先有動力向上流，社會先有進步

何況香港所謂既窮人有幾窮？拎綜援住公屋，仲要錢剩去旅行

生活水平仲舒服過中下層個啲

政府同既得利益者因為驚低下階層同勞工會搞革命推翻資本主義制度，所以用娛樂嚟麻醉佢哋，令佢哋願意被剝削去賺少少錢嚟盲目追求享樂，唔去思考制度嘅缺陷。資本家同官員亦設立啲貌似保障僱員嘅勞工法，俾啲小恩小惠勞動階層，令佢哋覺得自己好似有着數，甚至為咗呢啲微不足道嘅利益去保障資本主義制度，任何想作出改變，令社會變得公平嘅人都係搞事，阻佢返工。勞動階層反而變成咗維繫資本主義嘅棋子。

政治同經濟密不可分。唔同政制底下資本主義可以產生唔同面貌同結果
暫時將美國民主政制底下個款叫自由資本主義
強國嗰款係裙帶資本主義 日韓嗰隻就財閥資本主義

自由資本主義相對好穩定。

1.資本自由流動性高 吸引好多投資 帶動就業 就業穩定 社會就和諧

2.除咗資本家 仲有幫企業家嘅管理階層同有一技之長嘅專業人士形成嘅精英同中產階層（中層係社會潤滑劑，越多中產社會越穩定，日本同香港M形社會嘅沒落就係中產嘅沒落）

3. 政府嘅財富重新分配同建立公平制度嘅角色，包括：
3.1 公平稅制（我覺得係累進稅）收富人錢 再建立福利制度進行財福再分配 例如綜援 失業救濟金 公屋同組屋等 幫助貧窮人口
3.2 建立教育及評核制度讓低層向上流動 知識改變命運
3.3 透過立法執法建立公平商業環境 例如防止貪污罪/反壟斷法/市場競爭法等 幫助企業公平競爭 美國夢就係每個人都可以創業 成就一番事業
3.4 司法公平獨立 睇下以前啲美國肺癌煙民同煙草公司打官司 真係大衛打倒哥利亞 公義嘅賠償搞到煙草大企雞毛鴨血

4. 透過教育 紙媒網媒電影等媒體鼓吹博愛和平自由等普世價值 和諧和諧

5. 自由嘅社會自然有各種思想主義同信仰 由嬉皮士 hip-hop 美國夢 丁克族 基督教等等。人可以尋找適合自己嘅心靈歸宿

6. 資本主義產生嘅軟性娛樂 例如電影電視音樂漫畫體育競技同電玩 最重要係AV!! 麻醉一大班毒撚！

7. 其他。例如普世價值下建立好多社福團體，幫助弱勢。

裙帶資本主義下。只有國企沒有私企。要入大企業做管理層只講關係。社福援助入晒官員袋或者派晒俾特定關係人士。無宗教自由等等。好一元化。國家管控力強就無事，其實都係一個壓力煲，隨時爆

財閥資本主義好似日韓咁 做平民都好大生活壓力 睇下佢地自殺率幾高。

多謝巴打講解

咁多千年嚟嘅訓練唔係無用

不過西方社會的確比我哋自由，但佢地何嘗唔係另一種奴隸。

廉價娛樂以前都有 點解以前d人會反抗 現代人唔反抗

首先，資本主義制度同穩定無必然關係…

假設樓主所講嘅係行緊資本主義而相對穩定嘅國家，例如西歐、北歐、美、加、澳、紐…個人覺得佢哋相對穩定有以下原因：

1. 通過稅制再分配財產，減低貧富懸殊加劇（呢方面每個國家唔同，美國算比較差）…

2. 政治民主制度，一定程度上，可以間接施壓調整稅制同政府財政分配…

3. 經濟上嘅公義（亷潔、限制壟斷），雖然有貧富差距，但制度上容許貧者上游…

4. 國家整體上較富足，所以就算貧者仍然享有一定社會保障…

5. 國家外在環境相對穩定…如果附近有強敵，例如日韓面對朝鮮，香港面對支那，穩定性可能受突發事件影響…

香港呢???

游蕙禎(29)
梁頌恆(33)
黃碧雲(61)